救護員請人啦

職位編號: 41162
部門: 消防處
組別/單位: 委聘組
職位名稱: 救護員
薪酬: 一般紀律人員(員佐級)薪級表第4點(每月21,285元)至一般紀律人員(員佐級)薪級表第14點(每月29,455元)。
入職條件: (1) 學歷要求：(a)在香港中學文憑考試五科考獲第2級或同等(註a)或以上成績，或具備同等學歷；或(b)在香港中學會考五科考獲第2級(註b)／E級或以上成績，或具備同等學歷 [上文所述的五科可包括中國語文科和英國語文科。]；
(2) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2級(註b)或以上成績，或具備同等成績；並能操流利粵語；
(3) 通過體能測驗和模擬實際工作測驗(詳情請瀏覽消防處網頁或致電招募熱線查詢)；以及
(4) 通過能力傾向筆試。

申請人如持有有效的香港駕駛執照會是有利的條件。
註: (a) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科) 「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C 級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科) 「達標」成績，以及其他語言科目E 級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(b) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙)C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
(c) 申請人在本職位截止接受申請當天(即2019年1月17日)，必須已經取得上述所需學歷資格。
(d) 如果符合訂明入職條件的申請人人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的申請人，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的申請人會獲邀參加遴選面試。
(e) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 救護員主要職責是提供緊急救護服務；執行院前護理和救護相關職務；以及駕駛救護車、汽車和客貨車。救護員須受紀律約束，並須輪班當值，穿着制服及在部門安排的體能測驗中取得令人滿意的成績。
聘用條款: (1) 獲錄用的救護員，會按當時適用的試用條款受聘，試用期為三年。如在試用期工作表現令人滿意，試用期滿後可轉為按當時適用的長期聘用條款受聘。(2) 在通過試用關限之前，獲取錄的人員須 (a) 在基礎訓練課程結業試及格；(b) 持有有效的消防駕駛執照； (c) 在確實聘任前六個月內，通過體能測驗；以及(d) 試用期滿，表現令人滿意，並完全符合職係的要求和服務需要。
福利: 附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員更可獲得房屋資助。

申請手續: (1) 申請人可 (a) 親身把填妥的政府職位申請書 (G.F.340 [Rev. 3/2013]) 投入設於九龍尖沙咀東部康莊道一號消防處總部大廈地下的投遞箱；招募期間投遞箱開放時間：星期一至五(公眾假期除外)上午九時至下午六時三十分；或 (b) 以郵遞方式把填妥的政府職位申請書 (G.F.340 [Rev. 3/2013]) 送交九龍尖沙咀東部康莊道一號消防處總部大廈八樓委聘組，申請日期以信封上郵戳所示日期為準。請在投寄前確保信封面已清楚寫上正確的地址及已貼上足夠郵資，以避免申請未能成功遞交。所有郵資不足的郵件會由香港郵政安排退回或銷毀；或 (c) 透過公務員事務局網頁 (網址：) 作網上申請。在臨近截止申請日期，接受網上申請的伺服器可能因為需要處理大量申請而非常繁忙。申請人應盡早遞交申請，以確保在限期前成功於網上完成申請程序。
(2) 政府職位申請書(G.F.340 [Rev. 3/2013]) 可於各消防局或救護站、民政事務總署各區民政事務處民政諮詢中心或勞工處就業科各就業中心索取，該表格也可從公務員事務局網頁 (ht
查詢地址: 九龍尖沙咀東部康莊道一號消防處總部大廈八樓委聘組
查詢電話: 2733 7673
截止申請日期(日/月/年) : 17/01/2019 23:59:00
刊登職位報章及日期: 明報 (2019年1月4日及2019年1月11日)
南華早報 (2019年1月5日及2019年1月12日)
部門網址:
經互聯網遞交申請: 可以
發布日期 04/01/2019

呢啲工作量3萬起跳我就做

..... 無四萬都唔係人做啦。。。連踩12粒鐘好緊張個種壓力。。。做一日等如返左兩三日咁吧

4萬又太過份啦
俾你做埋醫生好無

要睇人死未

連食飯都冇時間
有車出就停口出發既工
都係得2萬蚊月薪 記住依家D仆街係又CALL白車唔係又CALL白車

胃病

老人院啲老野，幾日痾唔出屎都要白車

死人執骨係咪都係白車佬做？

2皮唔洗諗即考

體能難，啲更又難頂

大把其他政府工簡，唔好做救護！出班好命派到間油局就好彩，派到去d閪區一餐lunch分3次食，最後食完2點後。番夜踩足12小時 揸車都揸到你暈。仲要係做d垃圾廢call

老野院係垃圾廢call 最大貢獻來源

派長洲最好

消防/警察/救護都係

守水塘好撚正

點解叫白車佬

請咁密就知西

笑到仆街

唔洗，食環搞

消防同救護一年先招一次 ，其他紀律部隊都全年招人

救護員呀屌你老母

邊只咁小呀 一年起碼兩至三次啦

下,我見到最多一年咪兩次
上年前年密D 半年招一次

零幾年個時唔請人添 停左好幾年 一期請人先請得百幾個

救護員就西工起碼3-4萬先做
醫生咁忙踩36 個鐘就係overpaid 應該比4萬就算

傻閪唔怪你

有冇人諗住報

想問能傾點操

做救護既都係真心想救人

班hea9 藍衫警察仲高人工，真係on9

體能好難過關！

唔撚比人問呀屌你老母

其他紀律部隊都起碼有一粒鐘食飯 係得救護得半粒鐘 仲要2點前諗住用果半個鐘食飯既話都要去車

你估真係跳躍生命線咁好玩

有無人報左名啦？

大家加油

我，依家練緊體能。好怕雙槓雙臂屈伸

點解唔遲啲報丫，有多幾日操

Pull up 同 dip 要做幾多下？

2 and 7

合格果個標準點都過到啦，我係驚姿勢

其實要預多幾下 姿勢好緊要 比pti foul一兩下冇力就玩完
另外重點係府後撐
做完雙槓 後兩關係掌上壓 好多人都冇力
其實每個動作要求都唔難 但當一次過考咁多個項目就唔易
姿勢同唔好心急最重要

考過幾次都pass 係衰筆同面試

第一次報，想早啲報。不過我估唔會一take 過 ，今次試一試

姐係唔夠fit 啦
不過撞到個鬆手pti 係輕鬆既

lm 想報

lm第一日報左 點解無嘜人討論

我都想知 係咪應該個個都覺得西工冇人報

應該都多人報嫁 係咪未出日期考體能所以未有人講

好好享受操班同埋做車籠既日子

做司機真係好辛苦，

比你升到兩柴/老總又點，做唐樓 3個人 你估你幾廿歲唔洗搬呀

腰 胃 做得呢份工 當無嫁啦

西工都多人報㗎 唔係個個都知救護係西工
好多都比電視影響 生命拯救生命
預千五人報啦 上次都係呢個數
跳躍生命線效應 可能仲多啲

btw已經少左好多人報 早2年考 成3,4千人
考pt都考個幾月

黃色救護車真係好撚樣衰

pull up x2
dip x7

全部做到直哂就得 慢慢做等佢數唔好自己數

Ive基礎文憑報唔報得

係咪得救護員 有無請主任

停左係因為嗰陣處長cut資源。
真心，考其他啦

有心想考
可唔可以講多小小了解下點解叫人考其他

暫時無請主任
Btw你唔識上官網睇咩

工作量大 多垃圾call 當白的 搬運工
厭惡 醉酒call 屎尿
call數年年升 但人手就唔係
冇時間食飯 資源少 二奶
官同散仔文化差 制度問題 阿sir唔幫你
翻夜辛苦

想問下幾條關於救護問題
1. 同唔同意將救護服務列為收費以防止濫用？
2. 救護脫離消防處自成一格得唔得？
3. 輔助醫療部隊同救護又係咩關係？
我知道呢幾條問題都係考官會常問 但好想知道爸打們點答

你要記住消防係大婆 救護係二奶就會答得啱

其實你答得有文有路又合理就得

有冇經驗人士(考過/做緊)係到？
做到係咪會叫你考車牌？

考過其他但唔成功 所以試埋救護

有寫 3年內要有

Ok

請司機

有心做就考埋個牌 ，其實做唔做呢行都應該考個車牌 到入左去做先考牌其實好唿水，當你學車考牌一年，等甩p一年，再排期考部門車牌，三年內祗係啱啱好。 早啲攞牌早啲搵師兄練下車 如果唔係新牌仔+ 衝燈飛車 自己都驚

一定要考到車牌 甩P 再學埋渣救護車 先confirm 到

thx巴打 你係咪做緊救護架？
如果touch wood講句三年內考唔到係咪要俾人炒

咁又唔會 多數delay confirm 遲啲加人工、福利

如果有電單車牌呢？

冇用 升左二柴先有用

我識過幾個做左5-10年都要減人工轉部門
諗都諗到救護有幾西

可以轉去乜部門？